<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>🐱</title>
    <link>https://xuanliu1226.github.io/site/</link>
    <description>Recent content on 🐱</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2024 08:16:07 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://xuanliu1226.github.io/site/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>30天变好计划</title>
      <link>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/30daysreset/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 08:16:07 -0400</pubDate>
      <guid>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/30daysreset/</guid>
      <description>状态还是起起伏伏时好时坏，以前就是慢慢等风暴过去，但春日太过美好了，实在不想浪费掉。也因为年岁渐长，更觉得时间紧迫，浪费一丝一毫的光阴都舍不得。以前好用的经验是给自己设一个一个月的时间表，注意力放在别的事情上，日日练习，慢慢的就能给自己注入新的能量，能够看到变化。前天突发奇想，不如再来一轮30天吧。 瑜伽和declutter一起进行。
瑜伽就是按着旧习惯, 跟着Yoga with Adriene的30 days Yoga, 每日一练，这次我选择的是Move系列; declutter是按照30天，第一天扔一件物品，第二天扔两件，第三天扔三件的规则来进行，以前试过很多次，刚开始不觉得但到最后扔掉的旧物数量惊人，因此让人神清气爽颇有重新做人之感，一并连冲动消费的欲望也扼杀掉。这也是一个温和的熟悉自己物品的好方法，毕竟再大的决心，第一天只能扔一件，就此收手不能多扔。不过我对这次的declutter信心不大，因为我已经极简很长时间，一月又刚刚才搬过家，很多东西已经扔了一轮，不过好多装箱的东西其实我也没有好好的去一一查看过，趁着这一次且扔且看，也为六月份的搬家提早做好准备。
所以这篇日记就作为记录📝30 days-declutter的日记了，每日更新，写一写和物品的关系，在这个过程中把消费的欲望再降低一点。
Day 1 2024年3月22日 第一天扔掉的是深圳公寓临时进出的门卡。放在现在公寓的厨房岛台上挺久的了，想着夏天回家再用。后来意识过来不对，这个门牌到那个时候早就过期了。其实原本第一天和第二天扔掉的都是bluebottle的玻璃咖啡罐子，之前清洗晒干净打算用来装新磨的咖啡，但是一直没用上，直到扔的时候才想到可以装大料和干香菇，正好省出来原本封装大料和干香菇的两个夹子用来夹袋装的咖啡。没扔掉的玻璃咖啡罐也派上了更好的用处。
Day 2 2024年3月23日 第二天扔掉的是去年牙医诊所送的润唇膏，不太好用，加上收拾化妆包的时候发现自已有一只Fresh的黄糖润唇膏还有两只之前朋友送的Givenchy的小羊皮润唇膏都快过期了。于是果断扔掉这一只。也提醒我，要把现在家里贵价的这三只坚持涂完。cpb的这只粉底液得有好几年了，当时和朋友去mall里大手一挥买了一大堆的cpb，秉承着的还是花钱是对自己好的幼稚想法。产品确实非常好用，但也不值那个价钱，而且像我这样几乎不化妆的人，也真的是用不完。一直在化妆包里躺着，不舍得扔也是因为肉痛的心情在作祟。这次把它扔掉吧，也跟靠花钱宠爱自己的幼稚想法说个再见。
今天下了一整天的雨，傍晚雨势减小就决定走路去Newport Mall退掉上周买的Uniqlo的运动crop tank(黑色的留下白色的退掉)，$30美金刚好换回一顿Uni/Ikura Don fund.
Day 3 2024年3月24日 今天扔掉的是用到底的muji蓝黑色水笔（补了新的），很多年没再用的修眉刀和几乎全新就过期了的cpb遮瑕膏。收拾储物间的袋子的时候找到了最近在to-do-list上面要翻出来的手表。正式开始一种“老派”的带手表白天关手机的生活。昨天洗澡耐心的用了发膜，身体磨砂，身体乳，也涂了指甲油，因为知道这些消耗品搬家的时候都不会带走，所以现在就物尽其用。今天的小小心得体会是小型的废物因为轻便往往会不去主动扔掉而堆积起来的数量惊人。生活中小的情绪和问题也是一样的道理。
Day 4 2024年3月25日 今天扔掉的是吕的洗发水，太难闻了终于用完了（这里作弊一下，空瓶也算declutter吧，不然我真的找不出那么多东西丢）。 包包里上次去看电影的票根，饮料收据和muji的购物小票算作一组。不知道什么时候的耳机转换插头，我都没有圆头耳机了怎么会还留着这种东西？Doen的两个标签，这两年买了不少Doen的衣服，有机棉舒适好穿，但是觉得也要适可而止了。一是价格不打折的时候真的不OK，打折的时候我又失了兴趣去和别人“抢”。二是忍不住说句刻薄话，这牌子在小红书上的晒单的 “community” 实在是太可怕了。一个牌子所传达的文化理念和生活方式非常重要。我真的真的受不了娇妻和田园风那一挂。也对这个牌子向快销品转变的理念非常反感。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Six of one, half a dozen of the other</title>
      <link>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/mar22/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 08:39:11 -0400</pubDate>
      <guid>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/mar22/</guid>
      <description>在美国破冰总被问fun facts，实在是让人厌烦，后来挖空心思并一劳永逸的想起来一个，那就是我可以通篇背诵林肯的葛底斯堡演说，随便从哪个词哪一句开始都可以，无需思考，完全人形generative ai.这是因为大一精读课的老师要求我们站在讲台上背诵葛底斯堡，每节课两个人，上课的时候自愿举手。我因为没有勇气就一直准备一直背诵，直到了学期的最后一节课才轮到我必须上台。别人早早背完早早轻松，我是每一个星期都因为这个背诵提心吊胆。但也确实牢牢的刻在头脑里了，实实在在的践行了repetitive learning和大脑长期记忆的那一套理论，并自此便养成了大脑放空的时候就会自动播放four score and seven years ago&amp;hellip; 的习惯。昨天天气冷但是阳光明媚，走在Hudson River walk上散步并“sunlight appreciation”时，遇到了消失很久的那个亚裔疯子，他还如往常一样在愤怒的吼着justice,我却有点由衷的高兴再一次看到他，想到自己脑子里正过到that all men are created equal,就觉得这个画面挺有意思。
昨天发现家附近的樱花🌸，桃花和梨花都开了。春天真好啊，给人莫名的生的希望。去年因为工作错过了一整个春天，今年我不要了。好好过春天，观察与感受物候的变化，是无比重要的事情。</description>
    </item>
    <item>
      <title>I am the problem. It is me.</title>
      <link>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/mar20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 09:11:37 -0400</pubDate>
      <guid>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/mar20/</guid>
      <description>连着游了一个星期的泳了，照例先去pressed juice买green1，游完泳奖励自己一瓶Mango lassi. 回家洗个热水澡，用搅拌器把trader joe&amp;rsquo;s的ginger powder溶解到热牛奶里面去打出蓬松的泡泡，然后睡一个又沉又稳的觉。加上同时在上划船和打拳的课，巨大的消耗量让身体还处于调试当中, 嗜睡疲劳的同时也渴望更多的运动。
我人生中密集高强度的游泳过去有三个阶段：大三那年在家，每天早上坐30分钟的公交车还要走很远的路去清芷园，即将要第一次出国去荷兰，开学在即签证久久下不来公寓也在waiting list上。面临着无处可住的风险，每天能做的就是坚持去游泳，为了避免早高峰的人流不到7am就在泳池里，看着外面的天色从黑暗到光明，游到精疲力尽，青春期时期的身体是172不到100斤的体重，又轻盈又健康。内里掩盖的却是诸多的不安和不自信，那段每天坚持长距离游泳的日子一定意义上塑造了我的性格。后来签证顺利拿到，公寓也在准备出发前的三天拿到了别人退宿的条件超级好的1B，在欧洲度过了我人生最幸福最无可比拟的一年。 在明尼苏达的那个夏天，我和朋友们有时候开车去St Paul校区没人且又大又明亮的游泳馆游泳，有时候三个人有时候四个人，一个正在学自由泳的朋友在水里笨拙的打出大片密集的气泡，我跟朋友在后面一边游一边笑，我给她们读《没有色彩的多崎作》里面作描述灰田脚底板打出泡沫的细节。回家大家一起吃台湾咸水鸡或是鸡丝麻酱凉面，以及自制怪兽形状冰棒。有时候在天气好的日子穿过家附近一片又一片巨大的草坪和树林步行去游泳馆，高纬度地区的夏天是天高云淡，是斑驳的树影，是6月还在盛开着的梨花。手机里还有好多那个时候朋友拍给我的我穿着小白裙带着白色遮阳帽在一片绿色里面的样子，也正是在那一年减了20斤的体重，回到了100斤的体重，在更衣室的落地镜子里看自己一条一条清晰可见的肋骨和瘦削的两条长腿，觉得真好终于摆脱了工作带来的丧气形状回到了自己习惯的清爽样子。也就是在那个泳池里一个夏天的暑热还未消散，朋友们就纷纷说了告别。而我来到纽约，开启5年在这里的生活。 之后是2021年在Newport fitness center，当初选择搬来这个社区也是因为有一个可以自然采光的泳池，因为疫情的原因每个人可以提前reserve 30分钟的泳道，我因为身体和心灵双重的煎熬，决定每天挤出时间来游泳，把工作手机放在泳道的边边上，每游一个lap就要伸出湿漉漉的手去查看手机上的邮件，一边游泳一边满脑子都是在反复斟酌的给那个变态女par的邮件内容，生怕说多一句被苛责，少说一句被质问。现在回头想想真是狼狈到可笑。 后来半被动半主动的掀了桌子，也是在这个阶段面对了巨大的不确定性和沉重的压力做了决定走到了现在这条职业的道路上。
今天游泳的时候想，我现在好像又再一次置身一个自身命运的巨大变革之中了，那些在水中的绝对寂静时刻，和外面山雨欲来的暗流涌动是那么的熟悉。是因为我每次在生活轨迹巨大的不确定和人生动荡中选择了在泳池里反复的打腿举臂消耗掉所有的精力而逃避现实的不确定？还是因为我每次在这些重复的动作和水中的独处时间给了我一个清晰的思考和平静的心情，帮助我走上了一条所谓“更好”的路，我也不知道。但我有点厌倦了某一种叙事方式，就像我跟心理咨询师老太太说，我不太想要那种吃得苦中苦之后的所谓“成功”这种东西，或者是一切苦都值得了的那种自我安慰。有些苦可以不必吃，那只是所处的这个系统有问题，自己被abuse了，或者自己不合适。我从来不在熟人网络里面晒自己的任何东西，因为那些虚名，我走过的这个世界的许多地方，住的奢华酒店，吃到的美食，我读的书看的电影和话剧，我辛苦塑造的好身材和我的漂亮衣服，它们统统都是让当下的我高兴的，我体验到了，就够了。有一天这些东西没有了，也不太会困扰到我。我得能为自己站在高处开心，更能接纳向下走的自己。我宁愿这样，也不要为了表演给别人看，站在高处的荆棘里脚底流着汩汩的血。我的人生不是表演舞台，也不是赛场。我不想向任何人去证明我自己的价值我过的比别人好。我最近总在想，有没有一种停止向上攀登的生活，有没有一种不需要不断的把我自己送到展台上给人评判的生活，有没有一种能够在权力结构里保持自己的dignity的生活缝隙。想想大概没有，如果有的话，我这样的主流做题家，也很难说有能力去承接住这样的生活。今天在水里面尽情伸展的时候，忽然希望自己变成透明，化成水，就这样消失了该多好。人生过半程了，听到庞颖跟鲁豫讨论冻卵和生育的话题，我想那些做了父母的同龄人，她们有多少是真的觉得生活值得过才选择生育的。真的有如我们这一般的平凡人忍心带一个生命过这样和丧气失败贴身肉搏的人生吗？普通人真的配有梦想和渴望吗？那是不是就是命运扼住人的手段。我的运气太差了，但从另一方面来说，我的运气又非常非常的好，走到现在这一步，已经远不是我人生剧本里本应书写出来的内容了。就算是这样，在我最开心满足的时刻，我仍然觉得这个世界，我从来不存在过不经历它该多好。</description>
    </item>
    <item>
      <title>送你一朵小红花</title>
      <link>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/mar19/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 16:17:01 -0400</pubDate>
      <guid>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/mar19/</guid>
      <description>今天被人question或者说被质疑了工作上面的东西,对方又完全不是提供constructive的建议，似乎只是为了质疑而质疑目的是压我的风头。结束谈话之后心里有股无名的怒火，出门散步和丈夫电话两个小时疏解情绪，说到那种很subtle的感受，有点像是被迫去相亲还被丑男嫌弃了，感觉很久很久没有这样被人冒犯过了，另一方面又觉得是不是自己想多了，我自己的习惯上很难从很坏的角度去思考别人的行为。有好多不开心的想法都一股脑的给丈夫倒了过去。另一方面丈夫也提醒我意识到我现在还是在严重的burnt out的状态里没有出来，所以很容易被激怒或者抱持着格外悲观的态度。聊到12点多丈夫去睡觉后，一个人在路上还是觉得好气哦，又和在国内还没睡觉的朋友吐槽，朋友顺着我说些让我开心的话之后，反而是一来一往的微信聊天过程中我把自己的情绪给梳理明白了。也刚巧耳机里在放的podcast韩夏聊到了和我当下一模一样的想法和。其实被offend到的原因还是因为自己不能接受任何质疑与批评的完美主义在作祟，明明知道对方是不懂装懂毫无价值何必往心里面去呢？只不过是总想要得到好评害怕收到负面的评价害怕受到“伤害”，或者只是提出疑问就足以让我不舒服了。有99个人喜欢我，只要有1个人讨厌我，那么那99份喜欢就都消失不见了，一直以来都是这样的问题，一个不稳定的内核，随时在跟着外界的反馈，特别是负面的反馈牵着走的人生。另一方面从我的角度来说，学术这个行业尽管充斥着诸多问题，也不应该通过别人的title与职位来评判对方有没有权力和立场来challenge我的工作，因为文章就是一个放在大众领域去给别人评说的东西，没有hierarchy. 之前名声再大的教授来我们学校做讲座，一样都是被商学院的phd们怼的下不来台，如果连这样一点定力都没有，无论是做什么，生活都是在危险的境地下的。
我最近咬牙坚持运动的时候，脑子里总是浮现热辣滚烫里贾玲跑步的场景。内核强大的人，是不会有这样庸人自扰之的烦恼。我从身体到精神都还是太弱了，这么多的磨练和修炼，也还没到我想要的强大有力量。上周跟心理医生聊的时候，她说我应该proud of myself，这样一句简单的话，我的眼泪止不住的流。 最近也常常循环播放那一首赵英俊的送你一朵小红花，我不知道这是一首这么有名的歌，以前的我会觉得这样的歌曲和主题都好俗气，但是现在它实实在在的在抚慰着我。You should be proud of yourself,送你一朵小红花。
周末出门，白裙子上落了一只蜜蜂🐝，下意识是有点害怕想要把它甩走，它却牢牢的趴在我裙子上。忽然想起了快20年前一个不想写出来的美好场景，我学着当初的样子弯下身子观察了一会儿它，甚至给它拍了这张照片。后来我带着这只蜜蜂走了两个block之后，它突然飞走了。我心里却有一点失落。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>The Stance of a Flower</title>
      <link>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/mar15/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 09:12:40 -0400</pubDate>
      <guid>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/mar15/</guid>
      <description>Yesterday morning, I went to Regal at 14th Union Square to watch the movie &amp;ldquo;You Only Live Once.&amp;rdquo; Although I had already seen the many clips of the film, it didn&amp;rsquo;t detract from my enjoyment and how deeply moved I was, to the point of crying profusely, in the cinema. The most touching moment for me was when Le Ying was overwhelmingly beaten by the opponent far beyond her strength. It felt like a massive metaphor about life, where the adversary, life itself, is too formidable.</description>
    </item>
    <item>
      <title>你好，旧时光</title>
      <link>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/mar13/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 09:52:10 -0400</pubDate>
      <guid>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/mar13/</guid>
      <description>从废弃的ins上下了几张旧照片传给当时和我一起傍晚散步给我拍照的朋友。还是要多拍照片呀，透过时光滤镜，一切都是平和美好。当时也免不了的焦虑，遗憾，不开心都已经烟消云散了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Chlorine Scent Girl</title>
      <link>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/mar7/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 14:04:13 -0500</pubDate>
      <guid>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/mar7/</guid>
      <description>去年夏天在多伦多的一个月，我常常去“家”附近的Indigo消磨时间，一套中式包背装的笔记本很是让我喜欢，但是接近30加币的价格还是让我望而却步，也因为回国在即，就觉得什么东西淘宝上没有。但是真的回了国，淘宝是一眼都不想看的。于是去年12月“回去”多伦多居住的这段时间，趁着生日那天咬咬牙还是把那个本子买了。 于是就多了很多和自己对话的时间。有时候早上起来journal洋洋洒洒的能写上好几页，所以别处倾诉和记录的欲望就都减弱了许多，很多想法和内容也更是不适合拿到网上来说。但是这个网站花了这么大精力建造起来，就觉得还是值得记录，尤其是有了一个存照片的地方，手机里的照片也好，纸上的文字也好，总有一天会遗矢，希望这个网站不会。也因为是自己建造起来的，完全不需要再付任何的费用，更可以按照自己的心情调整所有的设计版式。多一个地方存放些鸡毛蒜皮的琐碎也未尝不可。并且我很享受这个建造的过程。
对我自己来说有意思的是，我的journal每天是掺杂着中英文在写的，有的时候中英文都写不出来，还要靠拼音补上。写作在哪种语言里更舒服自在，我现在也很难辨别。这篇日志我断断续续的用英文写了几天，今天心血来潮又换回中文了，但是刚开始脑子里构思就想好的title The Chlorine Scent Girl还是不舍得改成消毒水味的我. 中文有中文的优雅，英文有英文的美丽，我想这两种语言都是为我所用的工具。但同时也不觉得Yiyun Li只在英文中写作有任何可指摘的。
我的脑袋里充满了各种各样的想法，于是它们变成了下面的一个又一个片段：
一.
Yesterday, a colleague sent me photos that a professional photographer had taken of me at the conference a week ago. She kindly remarked, &amp;ldquo;You really look like a model; I love your side pose—it&amp;rsquo;s so beautiful.&amp;rdquo; However, the reality was quite different. In the photo, I appeared both bloated and dejected. It was far from looking good. My skin and spirit were both in terrible shape.</description>
    </item>
    <item>
      <title>春日</title>
      <link>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/mar3/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 19:11:21 -0500</pubDate>
      <guid>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/mar3/</guid>
      <description>早上六点多天还蒙蒙亮就自然醒过来。躺在床上看着窗外Hudson River的步道上已经有三三两两的人在跑步了。打开窗户，暴雨过后湿润温暖的泥土气息一下子涌了进来，加拿大鹅和海鸥的鸣叫声，看着阳光一点点从窗外移进房间内，打在身上，一下子感受到，是春天了。
于是今日不拧紧发条，穿上漂亮的裙子，只涂一点口红，去河边散步，目的地是许久未去的那家trader joe‘s.走在Hoboken熟悉的街道上，跟丈夫电话说我感觉我从这一轮风暴里走出来了。两年前的这个时候也是每日在家读闲书，在Hoboken河边散步晒太阳，开始探索各种各样的新机会。现在又进入那样一个状态了，回头看一月二月初的地狱模式，还是觉得就算重来一遍自己还是处理不好。就像是发了一场高烧，身体的抵抗力完全不行，只能缴械投降独自忍受痛苦，等到好过来的时候，清楚的意识到一场劫难过去了，但是什么也没有得到，就是自己打完了一场消耗的战争。不管平时多小心身体锻炼的多强壮，下一次遇到病毒，可能还是要高烧一场，再难受一阵，直到缓过一口气重新健康起来。徒劳一场。但意识到自己挺过来的时候，还是由衷的感到轻松和愉悦。也再一次提醒自己活在当下的重要性。未来并不比今日重要。
从trader joe买些可可爱爱的小物件回家的路上，心中有很多的新希望，也看到了很多的可能性。但是跟自己说，我要想到worst scenario, 当下的局面里最差的情况想明白了，都不害怕了。这样心里反而更舒坦了。做好了最坏的准备，后面几个月，每一件事情，都将是奇遇。我拭目以待我自己人生的走向。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Begin Again</title>
      <link>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/my-new-post/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 12:58:06 -0500</pubDate>
      <guid>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/my-new-post/</guid>
      <description>For the past month or so, I have been intermittently working on building my personal website. Every time it seemed like success was within reach, it ultimately ended in failure. I’ve had to start over countless times, experiencing endless frustration, just like my life in general in January 2024, filled with downs and further downs. I once thought such simple code would be a piece of cake for me, since I am training LLM models and running all kinds of NLP programs, but reality has proven otherwise.</description>
    </item>
    <item>
      <title>I have long trembled with learned helplessness</title>
      <link>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/dance/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 10:16:42 -0500</pubDate>
      <guid>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/dance/</guid>
      <description>After moving to Grove Street, I began learning dance at Nimbus Art Center and has discovered a great deal of enjoyment. In my first modern dance class, stretching with the teacher and swaying to the music, I felt an unparalleled relaxation. Although it was my first time in a modern dance class, I learned quickly and well, far from a beginner. I could keep up with the rhythm of the regulars around me and, from my own slightly biased perspective, I felt I danced even more gracefully and accurately.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The North Star</title>
      <link>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/the-north-star/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 19:16:40 -0500</pubDate>
      <guid>https://xuanliu1226.github.io/site/posts/the-north-star/</guid>
      <description>Over the past week, I have been almost exclusively devoted to reading Fei-Fei Li’s autobiography “The World I See” The inspiration and encouragement I received from it are nothing short of astonishing. Fei-Fei Li came to New Jersey from China at the age of 15, attended a public school, and faced a series of inevitable issues as a first-generation immigrant, including language barriers, bullying targeted at foreign students, and family poverty.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
